劉曉波 - 抵抗北京的人 THE MAN WHO DEFIED BEIJING (2019 法國）全亞洲首播 - 果燃台

劉曉波 - 抵抗北京的人 THE MAN WHO DEFIED BEIJING (2019 法國）全亞洲首播 - 果燃台

劉曉波曾說，他沒有任何資格去吃「六四」飯，沒資格品頭論足：「和那些死傷者，仍然在獄中的受難者相比，我所得到的已經太多，真有些不堪重負。」
在「六四」後前妻陶力提出離婚的決定，劉曉波說：「我非常理解，因為這是人之常情。」

「六四」前後，由33歲到43歲，劉曉波做了四個重大抉擇。其中兩次，是放棄外國政治庇護，這令他往後失去了一切自由。這個最後訪談是2008年在劉曉波因「零八憲章」被捕前數周進行，是劉曉波生前最後一次接受外媒採訪。
在劉曉波逝世快兩周年的這個當下，讓世界好好記住他的精神。